\section{Il presidente}
% DONE art 16 ponys
% DONE art 9 opg

\begin{enumerate}
\item Il presidente rappresenta legalmente l'associazione, nei
  rapporti interni e in quelli esterni, nei confronti di terzi e in
  giudizio, e compie tutti gli atti che la impegnano verso
  l'esterno.\footnote{Art. 3 n. 1, lett. c - legge n. 383/2000
  Associazioni di Promozione Sociale}
\item Il presidente è eletto dall'assemblea tra i propri componenti a
  maggioranza dei presenti.
\item Il presidente dura in carica quanto il consiglio direttivo e
  cessa per scadenza del mandato, per dimissioni volontarie o per
  eventuale revoca, per gravi motivi, decisa dall'assemblea, con la
  maggioranza dei presenti.
\item Almeno un mese prima della scadenza del mandato del consiglio
  direttivo, il presidente o comunque il consiglio direttivo convoca
  l'assemble per la nomina del nuovo presidente.
\item Il presidente presiede le sedute dell'assemblea e del consiglio
  direttivo, con diritto di voto, quindi svolge l'ordinaria
  amministrazione sulla base delle direttive di tali organi, riferendo
  a questi ultimi in merito all'attivià compiuta.
\item In caso di decesso, prolungata assenza o permanente impedimento
  del presidente, i poteri di ordinaria amministrazione e la legale
  rappresentanza dell'associazione sono temporaneamente conferiti, con
  provvedimento formale del consiglio direttivo in carica alla data
  del verificarsi dell'evento o dell'accertamento delle condizioni di
  impedimento, al segretario generale risultante in carica alla data
  del verificarsi dell'evento o dell'accertamento delle condizioni di
  impedimento. Questi provvederà, entro e non oltre trenta giorni
  dalla data di emissione del richiamato provvedimento, a convocare
  una riunione dell'assemblea per provvedere all'elezione del nuovo
  presidente.
\item Il segretario generale, inoltre, sostituisce il presidente
  pro-tempore in caso di temporanea assenza e/o impedimento, così come
  subentra in ogni sua attribuzione ogniqualvolta questi sia
  impossibilitato nell'esercizio delle sue funzioni; ciò con formale
  delega del medesimo ovvero con provvedimento formale dell'organo di
  garanzia.
\end{enumerate}
